萊莎的鍊金工房２～失落的傳說與秘密妖精～討論區

遊戲名稱：萊莎的鍊金工房２～失落的傳說與秘密妖精～
遊戲類型：角色扮演
對應平台： Switch / PS4 / Steam
發售日期：2020冬季
建議售價：一般版 NT1990 約HKD526
特典版 NT2880 約HKD760
典藏版 NT6980 約HKD1844
語言版本：簡繁中/ 英文 / 日文
遊玩人數：1 人
開發廠商：Nintendo
官方網站：

故事背景設定在前作的庫肯島秘密大冒險三年後。獨自留在島上的萊莎，以收到友人來信與某項不可思議的任務為契機離開庫肯島，出發前往王都。當時她還不知道，此行又開啟了追尋王都遺跡之謎的新冒險。
長大成人的萊莎與夥伴們「重逢」並有了全新的「邂逅」，那重大決斷也終將逼近......

今作新增左游水 爬牆 又可以用大腿煉金

開版套做乜嘢？佢肥咗咁鬼多？

得嗰幅大髀位係畫粗左少少
但萊莎冇蜜汁大腿就唔係萊莎
反而個樣好似老左

我覺得佢越畫越肥，形象冇一代咁好
而家好鬼姐姐媽媽feel

咁確實又係呢個年齡
三年後已經20歲
整體身形比上作大少少

第一集都未玩，steam做緊優惠但想等半價先入

其實我都係玩緊以前有玩過呢個系列以為係啲賣女驚 近排特價認真睇返萊莎係比以前系列爽快 女又正 係幾好玩的 缺點就係劇情比較一般

希望舊作嗰兩個男人唔好出場

大脾

冇耕田幾年開始積聚更多脂肪

屌

今集套衫無咁好睇
袖又著得一隻, 襪又著得一隻, 想點

頭髮都係得一邊

暫時未見香港有 可以上露天訂

我都開咗個post
[PC/PS4/NS]萊莎的錬金工房 2 討論區(1) ３年後的大腿之鍊金術士

撞po

我見有兩個新角色一個係雙馬尾

邊度？

你哋諗住訂邊隻

係典藏版嗰到

老實講除左服裝啲周邊唔係好吸引
自己可能一般版就算

反映個人性癖，根本係想摟屌

到時都係會買Steam

典藏版有得訂未

好正喎
絕對領域show大腿+長腿
滿足2個需要

8月6

邊間

我覺得over 左，今集應該唔會買
上集萊莎得一個待機動作好失望

我訂日版NS 有四間到時睇下訂邊間

萊莎咁著都係想你玩佢隻game
諗多左

可以俾番個good end安培爾同莉拉？

女主角正到

開發廠商：Nintendo

係咪打錯

係 光榮先啱

開頭睇任地獄PV仲以為Switch獨佔
好彩出埋PS4

任記除咗zelda都冇乜嘢可以獨佔

好像一年一作?
淨係玩過蘇菲

你做樓主都唔留意海報

書蟲變高學歷文青學者
爬塔佬做咗成名戰士

你係萊莎點取捨

中文版有冇消息?

我都係 但蘇菲玩左冇幾耐就棄左

萊莎好明顯兩個都唔猴
唔夠靚仔 係我就揀安培爾

正

我見台灣已經有得訂 其實係咪去game鋪直接訂就得

好明顯變左眾人既肉便器啦
襪都唔著方便奶

好似唔止 有一年出多左一隻阿蘭德
但死都唔補番隻黃昏結局篇

其實都係舊果d 好玩d...

兩個人生歐歐唔算good end咩

女神轉生

A17個故事真心冇咩特別
成個故事就係睇百合->開新配方-百合-變人再百合-開新配方-回復記憶打boss

鍊金第一次用同一女主角出續集
大腿既威力

pokemon，大亂鬥，Mario

哩啲本身老任既game黎架清
老任自己獨佔就一定
但聽到女神轉生remaster係switch獨佔就不解

想個故事靚D完整D 宜家呢個得true end程度

淨玩過初作好似叫托托莉定羅羅拿 中學年代

首作97年出托托莉係第12作

頂

自從蘇菲開始啲衫就好怪
以前亞蘭德同黃昏系列啲衫靚得黎唔會太誇，黃昏果種樸素風格仲好配合個世界觀

腳呀

🤪🤪🤪

想問第一集嘅豪華版值唔值?

有愛就值

想知連登仔覺得鍊金工房邊作最好玩

小弟從瑪娜開始玩, 覺得蘇菲係最好玩既一集,

個拼圖形鍊金系統實在係太上癮, 遺憾係佢之後2集個拼圖都加左催化劑系統, 反而限制左個拼圖玩法

而萊莎都冇繼承個拼圖玩法

邊個rank ga
lulua都冇

會送幾件服裝
其中有Klaudia露肩裝
幾件衫都係其他dlc冇得買返
後來知道冇買典藏版好後悔

萊莎好玩過蘇菲喎

學園2 "好玩" 過學園1 系統冇咩好挑剔。
不過 無乜主線 同劇情 可言 當年唔係個個接受到。
仲有你揀難用男主角開始 隻game係好撚難玩。

阿蘭德就....都係差唔多
黃昏海洋唔係差 只係同期待有落差。 DLLM 個大結局呢
仲欺騙埋買PSV版等睇大結局ge玩家

張評價圖係認真?

小弟自己咁覺得姐

想知連登仔點睇 最鍾意邊集

蘇菲個拼圖鍊金系統真係好上癮

你好似好仇萊莎
點解會咁諗

Lulua冇人講？
有冇人知好冇玩

又有得大腿煉金
都係訂返特典版算

露露亞好正
仲要全語音

啱啱開始玩1，個鍊金系統好似好複雜 唔知自己喺度做乜 有冇前中後期玩法、裝備教下

萊莎1個鍊金似係歷代最易
首先就係跟佢劇情指示玩
個鍊金就每樣配方都鳩掉啲素材合一件出黎
見有新配方就合埋出黎
初期啲怪廢冇咩裝備要求
打怪最緊要係有粒勁既炸彈
中期有得重組就合幾粒勁既炸彈
有時間可以合幾件裝
中期合到啲頂裝夠你打到完game
今集啲怪好廢

啲特性、品質係咪要升晒？
同埋當知道唔夠材料果陣點知邊度搵或者打？而家只能夠google

垃圾黃昏海洋

爛尾故事

一般合個炸彈個效果都夠用
效果係件合成品自帶既
你一入去鍊成陣睇到哂邊個block合到咩效果
盡量合哂出黎
合唔哂可以之後重組再合埋

特性就係你放果啲素材每件都有啲特性可以繼承既
咁啲合成品唔係可以繼承所有特性
係有分類既
記得唔知禁某個掣可以彈個menu出黎睇返你目前相關果啲野既資料
你可以睇下你件成品係咩類型
同咪果件素材既特性係咩類型先繼承到
果個掣係好有用
同樣你某件素材唔夠都可以禁果個掣睇返去邊個圖邊隻怪打出黎

另一個掣係search同sort掣都好有用
就係你放素材果時第一時間就sort哂邊啲素材品質最高屬性值最高
Search可以搵下你target邊啲特性

品質會影響啲裝同武器既數值
但我唔記得會唔會影響炸彈既傷害力

返去搵下粒掣先thanks

仲有特性記得係要開左某個block先繼承到
你會搵到鍊成陣入面有個block叫特性欄
會放到某個位個效果叫開放一個特性欄、開放兩個特性欄..
如果未開果個block就繼承啲特性其實係冇效果
你會望到個特性有個鎖係隔離
不過哩個只係裝備武器同炸彈回復先係咁
調合類既可以唔洗開（定其實開埋會有咩著數，有冇師兄解答到）
採集工具係放咩特性都冇效（好似）
所以採集工具合哂啲效果就得
唔洗理品質同特性

望最下面好似講哂有邊啲掣

好撚複雜

啲UI野用文字表達起上黎好複雜
你入個game搵兩搵其實就明哂

清咁啲weapon做左出嚟之後重組同鍊成有咩分別
我淨係知重組淨係可以用一次 同埋 加多啲能力
鍊成就可以無限加

總之最緊要識用果兩粒掣
同咪明哂啲合成品既類別點分
效果同特性點玩
成個鍊金系列基本上都係玩哩啲
上代果啲要計日子或者玩類似拼圖既獨特玩又冇重組難玩好多

都明啲，係有時見到啲鎖唔知開唔開好，要用資源；例如爆裂海膽、卡夫，每件野都有十鳩幾個圈鎖住，驚做左又嘥gas

同埋鍊出黎既野係咪一定要放入裝備度先用到？
Cc點樣加上限？

戰鬥係優先用技定up tactic lv先

你開左重組個function未先
簡單講合成就係無中生有一件野出黎
重組就係拎一件合成品去強化
例如你第一次合成合唔哂啲效果咪拎去重組合埋其餘效果
重組要用果啲寶石
簡單就係掉啲素材去convert寶石
素材出街行一轉都一堆
返去燒哂啲寶石攞去重組啲裝

sor 我記錯係強化同鍊成 係個爐到禁
得武器可以用
兩個都可以加能力值咁點解要整兩個功能出嚟

合裝我覺得優先合啲效果先
睇你手頭上有幾多靚既特性
如果冇咩靚特性可以唔洗合個特性欄
最後有多餘次數咪合埋啲品質欄
前題你啲素材唔會拖低依家個品質

放入裝備先用到當然
記得出街就冇得換返你裝備以外既衫同炸彈
只可以同團隊其他人交換裝

Cc要中期同後期會拎到啲核水晶
基本上劇情推進就有
但記得最多去到15

戰鬥優先升tactic lv
技都盡量唔用
出技都係為左發動同伴啲指令
打人用炸彈先係王道

點為之靚既特性

Too old

個爐用第一個功能就夠
第二個功能記得係消勁多寶石先加到少少數值
哩啲留返比啲挑戰果啲災難難道果啲人用

個典藏成2000蚊cls

用果粒掣睇下個特性既圖監個解釋
例如果啲咩炸彈特性係提高20%傷害咪靚特性

有啲係會有lvl
例如提高傷害+
寫住最高可提升30%（最高lvl30)
即係每升一lvl先升1%
唔好以為放左個提升傷害+lvl1就以為有30%
其實係要疊到去30lvl先有30%

有啲特性叫咩騎士特攻果啲咪廢特性

或者你放左個唔岩類別既特性
類如金屬就多數合武器你放左個提升回復量既特性都冇咩用

多謝你呀清咁有心機教人

我再摸索下先，而家行行企企又過左2-3個鐘 但又好似無乜做過咁

係好能貴但啲嘢好似唔值 連個公仔都冇

我買埋secret island準備打啲難啲嘅怪
睇嚟都要用埋

啲嘢冇樣覺得值2000蚊特典版反而貴唔多可以考慮買到嘅話

BTW希望個故事寫返完整啲啦，其實萊莎1個結局唔知佢做乜鳩

唔想啲人唔明跟住棄game
都係幫得一個得一個

暗榮近幾代攞鍊金系列cap水cap到痴撚左線

咪一般王道故事有個魔王
打撚死左佢跟住bbq end
然後啲同伴個個都話想出國
佢個島細撚過荃灣比著正常人都想搬

呢個真，而家仲懶到就咁用返舊主角

以前都會出新主角再舊主角亂入

點解要用荃灣做比較

反而鍊金系列都係睇中間啲劇情
例如講佢地點同條有錢仔鬥氣
之後點和好
前期一大段講佢地點說服有錢女個老豆嫁佢個女比萊莎
後期講原來佢地係舊王國啲後代又偷撚左人地異界啲水黎飲
大概係咁
同有錢仔不和個原因真係好撚on9但好寫實
現實就係同朋友一件小事鬧左交之後就疏遠

唔係懶既
佢改過哂成個人既模組冇少過成本
只係人氣咁好真係搵返上代主角都係大家心願（換第個主角就唔係行路模擬器）

我冇買
我覺得佢60幾蚊買個地圖真係好唔值
玩左有錢女、異界女同夏日個dlc

成日去

接受唔到買完隻驚仲要買DLC隻game俾咗錢仲要俾錢再買嘢真係好on9

都係近期有六折先買

係架
同食飯都係加10幾廿蚊先加杯野飲一樣道理
佢好似係A18開始改左啲方針狂出dlc
真係睇你係咪好想控下隻有錢女
或者夏日島望下萊莎爬地下個屎忽
啲dlc劇情真係冇必要
為劇情就睇youtube算

好似係季票6折
Dlc散買都冇折

如果似芒亨世界咁隔左年半先出DLC我可以接受都玩到夠本，但有啲驚出左半年都未夠就出DLC擺到明就係掠水

都係嘅

同埋如果佢係補完返個故事都當佢有啲心機

就咁買衫買角只係明掠

暗榮已經鍊金鍊到走火入魔
要將佢封印落人工生命體以除禍患

Dlc散買有20%off 不過都係貴

Dlc補完個故事就比人插到反肚啦
即係佢主game唔撚完整
佢以家都係講明你唔買dlc都體驗到完整隻game
唔好要ffxv果啲傻野啊清

暗榮肯比折你已經偷笑
我都等緊arland同黃昏做折入手唔知等到幾時

暗榮手揸幾支咁好嘅籌都玩到咁 新出隻FAIRY TAIL都係狗也不屌

暗榮暴政dklm
好彩我唔睇妖尾

又啱喎

PS?

好耐未見過鍊金特價

應該就快

以前psn+送過蘇菲白金左

想買埋菲莉絲同莉迪打白金

PS
有靜靜雞做過折
不過果時唔想用腦打機冇買

菲莉絲竟然唔係劣作，多bug到
第一年限時間搞到勁急，跟住無限時間又冇哂方向
個人覺得愛夏劇情上最好，有完整主線，配角又有較長支線，賣鹽妹賺錢出城既支線而家仲記得，隻gmae唯一缺點係個鍊成系統太煩

1. 個半自動戰鬥系統唔係好接受到, 雖然對新玩家黎講節奏快左係好事

2. 不可思儀個鍊金系統太神太上癮, 今代冇繼承到, 有落差

3. 人物角色從雙子開始縮水, 雙子係整左D角色唔加入屈你買DLC, 萊莎係黎整都廢事整, 雖然今集萊莎條村既女劍士模型都整左出黎, 但係都係冇加入

4. 音樂麻麻, 以前D音樂好聽到買OST

5. 從菲利斯開始就覺得D地圖愈整愈大, 大得黎好空洞, 萊莎條村係就係整得好靚呀, 但係冇得互動咁, 寧願佢唔好放咁多心機係地圖上面去整其他野

6. D怪物少, 換隻色就係新怪, 鍊金系列傳統, 都廢事插

其他巴打有冇補充

我反而覺得今集音樂好正喎
紅葉林果度好聽到
蘇菲就得final boss果首好聽啲
以前果啲冇咩特色
好享受一邊採集一邊聽音樂睇風景
啲採集物實體化哂
以前得啲光點係度
你話條村冇互動係真既
不過佢集集都咁架啦唔係咩
日系game不嬲唔識整村
但我贊成條村係有待改善整多啲互動既

菲莉絲第一次挑戰開放式地圖, 比次機會啦
之後整到個飛天掃把, 係佢個地圖飛個感覺又幾新鮮幾爽, 條氣又消曬可以原諒佢
至少佢冇將前作既角色要買DLC先可以加入咁惡劣啦

如果要睇風景, 佢點整都唔夠 RDR, death stranding 果D整得好睇架啦

不過佢D日廠動漫風格既3D風景加埋D動漫人物, 係隻game到行街撿素材又唔錯既

但係佢做多左囉, 好似以前阿蘭德, 黃昏咁一個地圖細細地撿曬d光點素材就岩岩好夠, 依家大到都唔知撿邊d好

求下佢地將d資源去設計多個角色仲好啦

冇計 要解決個水源問題就要解決黃昏成個世界既問題
等愛夏同個呀叔旅行完出黃昏第4作

不了
根本你口味唔同人

淨係萊莎對腳都神作以上啦

想問下萊莎，好早期就做到風精靈鞋？睇片見啲人7lv就整到

a11 - a15最正
故事好 系統好 內容多 每個角色都有故事
a16開始已經不知所謂了

黃昏天空系統最豐富
不過都搞到戰鬥太容易

呢度好多a20入坑只為睇女既新派fans

我係a21入坑諗住打返a20轉頭

屌A21買左未玩依家入黎好似比人劇透咁
上個月先買完黃昏系列DX仲玩緊A14

睇黎閣下都係儲驚之人

Notebook廢玩唔到A21
最近先諗砌過部desktop

唔得
果件應該係上一個週目繼承

Thanks清，爭啲俾佢fake左

A17入坑但想睇女

一定係鹽濕仔好似我咁

A11 PSV版開始玩

由A11開始到而家21

除左18 19因為冇買

全部玩到白金

做乜鳩

以後暗榮出鍊金應該以鹽濕為主咁賣得

A20唔鹹濕但玩落去個感覺都好好

由A14開始玩
A21買咗未玩，係時候打

哩個系列係咪人人都係好想買返黎但買完返黎通常就唔想開黎玩住
好撚用腦

萊沙已經簡單左
梅露露入坑 比日期追到仆街

唔想用腦就直接抄WIKI既建議合野

打DLC王果D唔睇WIKI合裝真係頭都大埋

STEAM買左第一集玩 岩岩開始
但好似幾複雜

咁就冇意思
我會等自己有心情用腦玩果陣再去完全享受個遊戲

暗榮又真係仆街人物支線分開當DLC賣, 仲要無配音, boss改隻顏色當新王
明明以前露露亞都有人物支線做, 仲要係全配音

講感情線梗係 蘭托x莉拉 莉拉訓練蘭托個時應該教左佢好多野
至於萊莎就梗係配安佩爾因為萊莎都向安佩爾學左唔少野
大家都係教學過程增進左唔少感情

一開始莉拉睇咗眼就即刻揀咗佢

快點強姦我

你咁講安佩實成日偷睇莉娜屙屎沖涼啦
兩條友成日野外路營左幾10年
真係貪方便直接叫安佩合埋眼就原地屙算
反正兩個咁熟

不嬲蘿樂娜都要夾個波出黎
集集都有啲大波角
集集都係露肉但一啲咸濕劇情都冇
萊莎大波都唔係突破
最大突破係大腿

Lila對導彈奶有啲over左

反而有錢女私私文文但有少少波路仲正
有冇同好

一代玩到一半, 覺得合成都係好複製, 成日用晒素材, 其實隻驚係咪要睇攻略黎玩.

我隨便合都過到主線嘅 不過我合得好少嘢 得啲道具武器認真配特性
唔係挑戰高難度應該唔使睇攻略

二代有錢女件衫感覺仲好睇過一代, 特別係對黑絲
萊莎就一代好睇d個屁股好正但條腿太粗, 一代條腿算岩岩好

再粗啲都ok

卡夫唔夠次數合攻大而家鍊金十幾lv

卡夫中期冇用
唔好浪費心機落去

中後期用乜？等我mark定 黎合

debuff攻擊道具
buff藥
有復活補MP特性聖靈藥

集集後期三樣夠做

之後專心搞上位詞彙既裝就得

用呢啲道具然後主力平A?

中期你會見到有啲咩玫瑰炎燒
咁果期出黎果啲炸彈（仲有冰風雷同支空氣炮果啲）就係中期既野黎
再後期啲仲有幾個勁啲既記得
最勁果粒記得有哂4個屬性既炸彈
咁果啲都合得既但真係好花時間
總之中期果啲夠爆機
藥就隨便合
最好有哂復活、回血同群體
最好有件回到破防值
Buff同nerf隨心
我係有合到件毒煙同口琴既

仲想問有冇上代d日本店特典
岩岩睇就更新左，得番4間
但好似冇其他野

每個角色都有用處既
萊莎同安佩可以帶啲好勁既炸彈（靈活度高）
Klaudia回AP勁
但帶哂安佩同klaudia入隊又驚血太薄
所以可以考慮轉個莉娜或大隻佬入隊
但佢兩個就只可以帶啲好壞既炸彈/藥
通常都係啲未重組過既野（level低過35既炸彈）
矮仔個特點就係易放nerf既
但我真心覺得冇咩必要

Thx，仲有想問下
1. break係點chok? 係咪3條友chain到就獨發？例如叫萊莎用道具
2. 職業洗唔洗點理？開到個板面但得個lv無乜掣撳例如選職？

仲有就係戰鬥中變換cc有冇得快啲

只入女

你見啲怪行血下低果條就係破防值
你自己行血下面都有
有啲炸彈破防好勁
例如支空氣炮
職業冇話特定但點都要有個支援者好
Cc可以禁快速攻擊轉完cc再cancel個快速攻擊

我都係
不過安佩都幾好用真心

啱啱先知原來有鍊金術士手機驚

最後接觸個代係蘇菲
菲莉斯買咗PSV版未玩
之後リリア都係聽下聽下 睇過片有前作arland三師徒
之後無追過 每隔一排又出新集cap水

以前黃昏三集都未玩

手機app棄完arland而家出新鍊金工房online點追

更新左，頭先粒掣仲係灰色
又係b2掛畫

日馬唔送香港既

不過支那代理
今日見到殘體字
所以無課玩算

我見唔到嘅你講完即刻想del game

Online應該係我第一隻接觸既鍊金工房系列
個陣日版開左冇耐玩左一陣冇玩
唔係太鐘意個UI同畫面
之後第一隻本傳先係蘇菲感覺好玩好多

活動果度
屌一打開支那字體

訂咗trader 好驚佢唔受香港信用卡

Detail

攞個大腿中間果個位夾賓周

1:1就話啫

睇落關節位應該唔識郁應該做唔到了
可惜

有1:1既話真心想知個大腿幾多寸粗

想入返1既中文典藏版
係咪已經無希望

賣廿萬果隻好似1.75米隻肶應該粗過我同你

原來真係有

應該訂ebten DX

リリア係咪リディー同ルルア個女

個1:1成兩個人高既？
哩個2:1黎架？

底座同高踭應該真係1:1

上AMIAMI訂送B2掛畫,但日版睇唔明

上代易揀d
今次真係要諗諗

Okay ルルア
Arland3代都有玩少少 呢個唔記得名了

訂咗amiami ns限定版
仲要等幾個月先有得大腿煉金

口口十
卜卜刂
X 儿儿

裸裸娜
脫脫莉
妹露露

個人最鐘意呢個系列既玩法

邊度買？幾錢？

有冇人知受唔受

上代我都係ebten

D炸彈點睇勁唔勁
雷球果D

果D炸彈比女主角裝 其實食唔食女主D武器能力值

1比1 ryza 26萬港紙
都係早排開訂

日版有無會唔會有中文字幕?

Switch會有更新
Ps4好似冇

唔該,即刻去AMIAMI訂NS版先

卡關卡到仆街 有無人教下

卡邊度啊其實都不外乎升下lv同整勁D裝備先再打

準備入異界救博斯條ON9 但比小怪果度已經打到仆街
人仔27LV
整曬防具
但比人噴一下都50幾...
之後個金毛補血AP又要成8
手控又手忙腳亂 ..戰鬥果陣
REAL TIME又控幾個好難
CC又比曬女主黎掉野..

成隻game得覺得最難都係火龍 到中後期已經可以堆金屬推到d數值勁高

我唔知係咪我控人屎..
AP夠高唔知用黎升戰利LV定比金毛回血好...
但又回得單體

我都爆左好耐,幾唔係太記得入異界果陣幾lv
你試下升到30先?
平時打卒唔使掉野喇,用多D連携
再唔係可以轉easy

一定係升左戰術lv先

連攜姐係咩

戰鬥果陣有時左上角會叫你出啲特定既招
跟住做就出到連攜技

IC..

見有時D命令自己無
係咪就MISS左果下

試下 A9 A10

A10個雙主角玩完 一定屌番之後果d 假雙主角
愛絲卡 做ge 野一樣 只係唔同角度
夏莉 只係分開左一章咁撚大把 之後又合番流

托托莉都好撚好玩 搞完一輪野 搵到老母真係

由蘇菲開始玩 之後追返蘿樂娜 托托莉 梅露露 啱啱爆咗愛夏 開愛絲卡&羅吉
蘇菲個主線唔使追年份 之後玩返蘿樂娜追到痴線
愛夏啲人設劇情幾正 琳卡勁正
爭隻廿年作同露露亞未買 等特價

有無人由初代瑪妮同艾莉開始玩起?

武器同炸彈既傷害唔會影響

痴撚線klaudia隻脾都勁左咁多

我建議大家打機買玩具睇正版AV

都唔好益啲養唔熟嘅港女

下咩難度
較低啲囉
但我打hard覺得易過sophie normal

下果啲賣相既送都唔睇啦
冇樣冇身材又唔淫

巴打有睇我嘅post

下冇啊
邊個po

Email 同 Miss Pun係時候消失 咪再消費女權同黃藍政見

不嬲都唔撚鍾意哩啲賣肉搏出位既女人

咁你玩唔玩咸膠/咸驚

露露亞好唔好玩?

玩過艾莉,最正艾莉

支持萊莎同安佩爾
不過蘭托緊係同有錢仔
森林密會進行激烈肉體碰撞既運動

萊莎算唔算

有冇巴打訂softmap嗰時出error
登入極都唔得
地址就用轉運

※ ログイン認証時にエラーが発生しました。
恐れ入りますが、以下のエラーコードとログインの際に利用されたメールアドレス(ID)を お問合せフォームからご連絡ください。
ご不明な点があれば、コールセンター0077-78-9000（受付時間 10:00～19:00）までご連絡ください。

エラーコード: PCL0106

好玩,個鍊金系統亦係最複雜
當然有亞蘭特系列前3作既底就比較易了解個劇情背後同人物關係

聽人講老玩家情願玩露露亞,唔鐘意箂沙
但兩隻都半成品

露露亞全語音,人物劇情豐富,梗係露露亞好玩好多
我自己都覺得露露亞好玩D

前三作好唔好玩?

聽講後半部故事好HEA?

露露亞故事自問投入唔到喇

梅露露ok, 另外兩作趕到仆街

老粉鍾意自虐
嫌萊莎果啲鍊金太腦殘
奈何銷量證明一切
我諗萊莎2就反映到易啲既系統係咪吸到新粉
玩過1如果玩唔落個系統唔會買2

銷量係因為大腿喎

Game刀未出就一堆咸濕圖

而家出2又一堆咸濕圖出爐

前3作有時限,時限內做唔切要求就BAD END
只求NORMAL END其實係絕對夠時間做,時限迫人要計畫下D時間要做D咩先好,無得鳩FING FING

所以咪話萊莎2個銷量決定一切
買左1返黎玩唔落既唔會買2

對波都有D影響

萊莎肥咗
但係好正

CC係咪無得回?
打boss唔夠cc用item唔夠打

cc好似冇得回
唔夠打就打小怪升下lv先，用埋連携技實夠打

用隊友啲item，menu有得揀轉換做cc，1次回滿，但轉左之後既item喺果刻係無得再用或再轉，好似要返城鎮定休息先可以再用

盡量喺打boss前轉滿，因為打緊果陣轉好撚慢當然打難啲既要續戰就無計

脫脫莉要搵到老母係趕到CLS
無咩位俾你hea 同要睇攻略

仲要冇得選結局

白金煩撚到傻

利申：PSV版白左

玩黃昏入坑，本來幾鐘意佢有時限要規劃行程，但玩完脫脫莉以後都唔想再趕時間
兩個主城要兩頭走觸發劇情已經煩，個地圖又咁大，出一次海都廿幾日

係 一出海你就無自由

揀個item禁正方咪回到

唔用炸彈不如唔好玩鍊金驚

想入坑 應該買邊隻玩先好 switch機

蘿樂娜的鍊金工房 (亞蘭德系列) 或者 愛夏的鍊金工房 (黃昏系列) 起手

亞蘭德系列會難d，想輕鬆就黃昏

亞蘭德由2托托莉玩先會較好

亞蘭德係PSV由2開始renew

四集唯一一集冇cost上限增加特性 合野上黎單純唔洗考慮咁多

玩完1再玩2會綁手綁腳咁

宜家ps4典藏版邊度仲有得訂

想知係好多未訂定點
第一次訂實體版乜都唔知

萊莎啦
最撚易玩架啦
未玩過黃昏唔知黃昏會唔會易玩啲
亞蘭德肯定難玩過萊莎
不思義個合成系統就最難

熱線有得訂

我等其他鋪

game唔同玩具

12月先出 好多都鋪冇咁早開訂

原來係咁,以為全世界截咗訂
有邊間信得過

我問過好多間話冇開訂
你哋喺咪都買日版

ps3 同ps2 果幾集比都係易

黃昏係海洋個最後迷宮有dd 難度

阿蘭德 托托莉 true end 無攻略基本上9成會做錯野打唔出

Ps2即係A10之前？
黃昏個系統係點
亞蘭德係難在要計日數
出去採集啲時間快過倒水
合成同戰鬥都唔難
不思義係個合成同個戰鬥都複雜
我到依家都唔明蘇菲果集點樣排到特定個角色出連鎖技
啲怪又屈到癲

諗住買switch日版，有中文更新
amiami可以直送香港，仲有掛畫
其他店就要轉運/代購

thx
可惜我冇switch

係 A10 或之前
A9 A10 本身都難

玩過愛夏的鍊火工房, 要3年內救妹妹過關, 搞第2周目先過到
今次萊莎呢隻有冇要限時通關?

冇啦

+1 未訂過game...完全唔識 有冇邊間online shop有得送貨

PSV出過邊幾隻鍊金
萊莎2唔知買PS4定switch好
1買左switch 手提玩幾好
但ps4畫面又靚啲

腿正常 膝頭太細 好正

露露亞真係好撚襟玩 ...
調合果邊扭到極致

但RPG 戰鬥果PART 又縮番水

未玩過呢個系列
見特價想入黎試下
未玩過會唔會唔知做緊乜

故事黎講未玩過前作照玩萊莎1都無問題
而萊莎個合成系統比之前簡化左好多, 應該算係咁多集入面最迎合新玩家

完全冇問題
有齊教學
每集都獨立故事（萊莎2除外）

《萊莎的鍊金工房２ ～失落傳說與秘密妖精～》
12月3日發售 （Steam版2021年1月26日發售）

官方網站
[日文版]
[中文版]

『萊莎的鍊金工房２ ～失落傳說與秘密妖精～』宣傳影片
[PlayStation版(PV中文字幕)]
[Switch版]

『萊莎的鍊金工房２ ～失落傳說與秘密妖精～』開場動畫

『萊莎的鍊金工房２ ～失落傳說與秘密妖精～』東京電玩展2020線上展 特別節目 [官方中文字幕]

建議零售價
[一般版] 8,580円 / HK$490 / NT$1,990
[數位豪華版] 9,955円 / HK$586 / NT$2,380
[數位豪華版 with 季票] 14,465円 / HK$860 / NT$3,490

[日文版官網]
[中文版官網]

完全冇人提，睇怕已經係過氣Game

終於有auto save喇，然後其他系統暫時都係一股穩打穩紮正統續作feel？
玩過上集覺得OK/過癮或者想繼續J囡囡嘅巴打應該可以關注下？

不過聽講今次純主線大約40個鐘，而上集fami通講係「通關30-40小時」 最好做好隻驚只係會比上集長少少嘅心理準備

睇漏咗，又幾似模似樣

冇人講咪你講囉.txt

依家個個都睇緊美國
隻game仲有排先出

少布又幾正

留名

上年寄去溫泉旅館 今年無lu

疑好主觀喎師父

半自動戰鬥系統我都痲痲地
不可思儀個鍊金系統 <-- 我好討厭 玩PAD呀?
雙子果集好垃圾
音樂我覺得黃昏1&2後排第二 好relaxing好正
一向鍊金支線都全語音 萊莎1支線無左語音 屌呀?
唔該今集咪再係咁

以前D合成能力仲要有好多
好似黃昏三部曲咁,
有火,水,風,土追擊
要逐個逐個咁合, 合到最後會變四神追擊
當你件裝逐漸變勁, 打出去成排數字真係好爽
同埋有好多能力, 咩金色之力, 赤雲之力等等等等, 都好似係黃昏海CUT曬
仲有以前仲要諗好多點樣將D能力轉移,
要R爆頭諗點樣由水轉成礦石再轉金屬去合裝咁樣
每次因為咁樣都玩左好多時間, 而沖裝真係好爽
不過萊莎變到好鳩合, 合一樣野可以放太多材料, 唔洗點考慮轉移效果

所以我覺得玩開個系列既玩家遊戲趣味同遊戲時數都相對少左
不過相反好適合新手, 特別個萊莎隻腳, 根本釣新手黎玩架啦

最鐘意亞蘭德個調合 慢慢諗慢慢磨
不可思義個pad調合跟本係邪道
玩唔落手

萊莎就輕鬆鳩合睇故仔

冇玩過1直接玩2得唔得
覺得今集嘅萊莎好攬，好想J下

唔會唔得既
鍊金系列一向無咁樣限住哂

拯救小島既萊莎下集又要由卡夫開始鍊起

偷跑未？

有冇人覺得好矇

唔知今日game鋪有貨未

大腿出左冇人講

仲要等集運返嚟

總之前期感想

→ 整體上係「萊莎1續集」嘅感覺，四平八穩
→ 戰鬥啊系統啊都係萊莎1嘅強化

→ 聽講遊戲長度同前作相若，CP值系玩家請謹慎觀望

暫時個人建議：
一般玩家……悶可以買（不過可以順便留意下隔離隻米Game）
前作玩家……有好感可以買
系列玩家……屌都要買㗎啦

應該買ps4定switch版好
無玩過前作

Switch啦 可以係床到玩

定等多陣買Pc玩好冇
可以安裝果體mod

我覺得400幾已經好貴
仲要啲豪華版要500幾 同800幾

劇情如何
還是那麼平鋪直敘 如同雞肋嗎

又係個1既戰鬥系統?

新入坑想買，有無巴打俾啲心得
值唔值得買呀？

真係無巴打玩咩

玩開鍊金系列既基本上都實玩
新入坑可以玩左第1集先,故事好似有關聯

有冇人已經識無限鍊寶石 升級技能嗰啲

好似冇上年咁多人講 呢集咁靜既

訂左既典藏版入手

game鋪仲有冇現貨

限有唔少貨

典藏冇訂應該唔洗諗

巴打買幾錢呀

典藏太貴都係諗下買普通定限算

普通版幾錢？

信和地庫46x定47x

都賣得幾快 我去個間得返最後一隻
普通版送個file

push 1 push
要search名先搵到呢個post

過氣驚

呀, 應該係頭post過左3個月推唔到? 沉左

買左限定$769

收FILE $20

上年all in攻頂
今年premium box算

冇玩一建唔建議入手
switch唔見有

玩左一先
話晒都係續集

入左d衫嘅code都dl 埋但更衣室唔見有得換
係咪要推下劇情先有？

你被光荣fake 咗

即係咩

第一集正價

原本果2件 t shirt 只得實體中文版先有

刷sp同寶石方法
用最低品質材料整帖紙 （碎紙 水 菇）
係屋企門口攞水
之後係重練係加水個位係咁加水
幾多Sp同寶石視乎你重鍊上限
Sp最高有800-900 最低200-300
之後再分解佢 最高可以分解1300

我仲有啲上限未開 上限可以更高

咁而家呢？

藍白色果2件,
中文版以外嘅版本好似未有消息幾時有 / 會唔會有

諗左好耐最後都係買普通版算

等緊日版典藏版到貨

買咗邊間

冇得 down番？

有冇得較集中攻擊一個敵人？

買咗Switch版

同問

今集個戰鬥爽快左好多
我覺得好好玩

但練金變技能樹咁玩好唔慣....
利申：未玩其他系列

其實變相令你唔洗合咁多野
多啲出街打怪賺sp

話說switch版係咪冇濕身？

打到礦山

有咩刷寶石大法

跟上面紙+水 SP好快學齊野

想偷懶複製 唔夠寶石用

劇毒立方體好似廢左

礦山最後張地圖可以刷 轉map之後第一個區 有三個木（網） 兩個大石（斧） 兩個精礦（爆炸） 一個果實（手）

攞㨺可以分解80000左右

咩濕身？
我ps4都冇喎

想問d cc係每次開戰都重置0？
除左連技冇其他辦法儲？
佢唔想我地今集用咁多炸彈？

落雨同跳水之後你會見到啲衫濕晒痴住個人

冇喎

仆街 冇留意佢個精華系統廢咗粒臀者之石

新個套衫先有，之前1集個套無

1集個件小背心好J好多 點解今集無得除左件外套佢

有得除外套喎
你係咪冇買早鳥

Wtf？ 我靜係係鋪頭買左普通版

記得要預購先有

實體普通一定有喎

咁點解佢冇

原來有 但一定要原本個件

Ps4都係見佢滴下水
唔會變透

我落雨先有

Ps4係咪冇撚哂啲咸濕特效
上網睇原來ps4版trailer都會打聖光

原來ps4都有
但真係得落雨同佢本果件
除褸果件都冇效果

話說個鏡頭好撚差
一行埋啲牆就縮左近鏡搞到眼都花

有冇圖咩效果

其實冇咩特別

好很淫阿

落雨個陣我見KLAUDIA 都好似有濕衫

真心冇乜感覺
本身件衫都貼

好似無咩人玩

依加先玩返上1集
開過下今集 個跑姿點解要整到咁怪

Btw想問下第一集開新配方前置果件係咪可以9合咗先？

萊莎已經係最易玩既鍊金series
試下先啦

你只係打算開配方鳩合就得

實體特典係咪有file
未玩過1但想玩2

衝啦唔洗諗

其實1個故事都冇乜內容
所以照玩2都ok

唔通新邊緣係土屬

屌錯post

冇人開新po上唔到水

明明好努力清ev (今集ev數多到痴線)

但爆機都解唔到賽莉所有ev

解完遠在天邊近在眼前就停左

其他角色都解曬囉杯

想問下點轉中文? 第一次玩鍊金系列係eshop買down 落嚟變左日文唔識轉語言

隻game一買就係果隻語言

你要中文即係買過隻

我屌明明買嗰時特登入香港eshop 個account 買

部機有冇較中文？

英文下過買果陣個region set 左係日本唔知關唔關事我轉返做香港試緊重down

sor我以為係ps4咁可能有得救但我唔識

唔緊要多謝你嘗試過救我

試下設定做中文

得左感謝你原來咁容易搞

而家好多遊戲語言係跟主機設定語言，巴打平時好少打機？

好少打老任啲game 我一直都以為咩國家store down 嘅game 就出咩語言

打到礦山
佢提示係提升斧頭
但我已重組放晒所有料落去
都3星唔到
要點先提升到斧頭個技能

留名

已白金

白金圖CAP唔到賽莉張CG圖

咁快玩到有得save之後就停咗

玩到科洛蒂亞出場

有冇得濕身play

BTW而家可以游水但佢哋就咁著自己套衫就跳落去真係痴撚線整到要鍊套泳衣先有得游唔係正常啲咩

佢套衫根本防水
上水滴幾下就無事發生

落住雨係街上面對住條仔發生ev

會透嘅防水衫。。。

同人劇情嚟喎

游水唔會濕，落雨先會

暗榮

買錯日文版了你睇下佢個title有寫

玩到邊度先有
我係咁解啲支線有排玩

唔拖下玩好快完game

我又唔解意啲劇情支線
但好多都冇配音
鬼女今集又冇配音啦

講真玩1果陣我都係是但爆咗機睇下劇情就算希望呢集可以俾我有心機慢慢玩

條大刀妹成日閪面好正
如果佢病嬌斬鳩萊莎就神作
可惜劇情好保守

祝福羽毛點拎

一開始去遺跡果度

條橋下面個寶箱執到一條

法唔法國萊莎套噗尼噗尼衫好仁。。。

有冇人知邊到搵易燃樹皮 搵咗3個鐘要合爆炸用炎燒

鐮刀割樹

好似係

有冇巴打知呢個位點樣上?行過哂附近都係搵唔到路上去

未玩到

冇玩過第一集黎玩二 會唔會難明個故仔

唔會
時間係第一集3年後，故事上冇太大關連

玩咗21個鐘仲未見到紅毛

剩係用女團算啦仔不了

科洛蒂婭入隊已經轉咗全女班

我仲係好頭。。。條長刀女都未歸隊

靈獸係咪唔識游水、跳過啲罅、爬山？

唔會
第一個故事其實一般爛大街王道劇情
然後第二集會有好多個同萊莎好撚fd既舊朋友出現
但其實佢地就真係舊朋友
冇話經歷過啲乜一定要重溫既野

四眼丁普攻自帶減自己攻擊力下下都打1、2
好撚廢
係幫你加ap

比較想問點解今集啲cc咁難升

應該係今集戰鬥既重點
佢唔想好似過往咁搵幾條鍊金術師用死兩個炸彈炸死啲王
儲定啲ap
聽到隊友比指令就觸發
然後會升tactic lvl
Ap limit會升
要慢慢儲ap然後一次過放2-3招技
啲cc就開始加
然後就開始放你啲神級炸彈

咩叫你用物攻定魔攻果啲？

同埋我搵唔到位放爆破用炎燒整完都冇得用

係啊

爆破用果個係用唔到的
只係解任務用

屌原來係咁嘥晒我啲材料

你第一次玩哩個系列？

咁啱玩完呢關之後hold起咗隻Game冇玩
答案係推主線，之後個路障會消失

不可思議系列有得用嚟爆石

1真係玩得太hea啲嘢唔記得晒

屬性攻應該就係魔攻, 因為戰鬥指令佢叫我出魔攻, 我用炎燒佢照觸發

絕大部分係，有啲會要跟屬性

終於到

咁大盒嘅

上年典藏仲大盒
一入酒店房門口 見到哇咁大盒

開箱未

屋企人收渣
腦世平衡時空唔知咩係WFH

呢個石像有咩用？之前湖個度都有一個，定係故事後面先用到？

白金都冇逗過隻野

我都想知有乜用

拮腸物

咩啊
佢help到有教有分主屬性同副屬性
主屬性分物理同魔法
副屬就風火冰雷
招式啲簡介寫哂架啦

我都想知

上網搵過又搵唔到有咩用但又唔似剩係拎嚟玩鳩玩家

我諗隻驚岩岩出未有人搵到
但咁神秘依家哩個年代仲會有驚係有真隱藏要素比玩家解迷

硬係覺得驚入面大脾唔夠佢畫入面粗

屌你老母
兩個都係大小姐但大刀妹幾黑人憎
根本係啲離地閪黎

大小姐離地先正常

又唔見klaudia咁

我打咗幾個遺跡都仲未搵到點鍊甲有冇人可以話我聽可以點拎護甲配方

她只是個孩子.jpg

佢一開始已經太正啫

但佢啲劇情真係好百合

蘇菲果代開始係咁百合

蘇菲冇咁痴線嘅佢呢次啲對話同神情動作都好癲

例如邊啲痴線

成日同萊莎講嘢都要10指緊扣自己對手再擰身擰勢已經心諗做乜鳩

又會呷醋，又酚獨佔萊莎

玩支線會有更加多, 例如佢話想獨佔萊莎

玩晒佢條支線啦佢條支線好短

真。。。唔怪之得佢識唔到fd我係fd都怕咗佢

真係一直喺到經商冇 fd 嘛，另一個大小姐的確應該收斂啲嘅

貴族/大小姐嘅都係覺得佢勁啲，可能第3集神情表達唔到

你話佢十指緊扣萊莎對手就話癲姐

有冇人知我俾隻boss幾下打死

我宜加打到北方大地, 護甲用緊龍之心
有d素材可以事先拎去商店開發, 即使我未合到恐懼皮革但可以去商店買再copy
正常拎配方的話要由最廢個件甲開始拎, 合成圖有個位寫住配方, 合到果個位佢會自動變下一件裝, 當然你事前技能樹要點招叫 配方變化 既技能

合完吸血衫打hard已經割草咁
反而吸血衫再上一階嗰件冇咁好用

玩到第3個迷宮，想賺寶石應該點做好？

第4個（礦山）先啱

即使呢件

咩啊
配方變化學左未

鍊金釜第三個option咪整寶石
掉哂啲素材落去

我見到啦但成日合到一半先發覺啲嘢唔夠又要出去打

999品

可能講得唔清楚，我意思係點先賺得快

係咪拎去俾果條女開發就得

哩隻game係咁架啦
好似女人買餸返屋企慢慢切菜煮
女人驚黎
已經改到好速食

呢個情況煩到仆街，磨滅緊我嘅精神

係，最慘佢唔可以留係中間，一定要出晒去先on9

咁多代都唔改

個商人終於有用
今集好有用

以前不可思議可以執件s甲同鳩掟炸彈，可能真係太易玩就改改佢

我仲鳩俾啲垃圾佢原來咁有用

商人好撚正
第一集第一次見到就覺得屌咁撚正既
可惜一啲互動都冇
唔明佢叫乜撚商人

今集就係唔比你鳩掉炸彈

今集其實都好易玩
係整裝備嗰吓要用啲時間刷寶石

屌啲素材好撚缺
成日唔記得係邊度刷到

同咪個鏡頭真係好鳩
轉中牆就逼埋左
係啲屋入面行到勁暈

啲屋其實冇咩好行

咖啡廳行入去接任屌行入去已經轉到想嘔

等第3集

咖啡廳都頭暈

菲

轉得勁時唔好望螢幕中間會好啲

其實都幾確定暗榮會出第三集
如果有第3集 4人組可以用唔洗講 希望今集啲新角都可以用番

又要洗錢

而家剩係玩到中途都覺得應該仲有續集

但明明佢鍊金術已經咁勁，但出下集嘅話配方同lv又變返1真係唔係幾合理

出新人再加萊莎輔助咪算

個鏡頭喎
你唔覺咩
一行就係咁zoom in zoom out

其實我未玩完都覺得會不過算啦哩個系列劇情都唔太爆

我覺得佢用技能樹個概念幾好
好似只係醒返起之前學果啲
同咪啲品質兩野合到破百都代表佢勁左

各位ching好
話說我剛剛入坑打完萊莎第一集
我想問下唔買DLC 啲效果同特性係咪唔會100%
我無繼承打埋LEGEND 都唔見有咩攻防強化+ ／ 全能力強化+ 嗰啲

今集合品質999係易過上一集, 不過用賢者之石刷寶石煩左, 迫你用3種素材

羅密： 是來開發嗎
對 我是來開發你的

想要羅密h

我記得唔洗dlc都齊

其實我覺得大小姐同羅密正過萊莎

今集嘅店員同商人終於有返咁上下

我都覺第一集係咁j大小姐

身體同性格成長得最平衡

個波係咪大左？

萊莎正喎，剩係腳都夠玩幾晚啦

岩岩爆左機, 用左50幾個鐘我覺得今集係多野玩過上一集, 起碼地圖大左複雜左好多位都改良左, 鍾意玩萊莎1既玩萊莎2應該都覺得唔錯

王都啲人頭劇情極多，睇極都睇唔完

4件裝都差唔多到終裝 準備好17號更新嘅最高難度

但科洛蒂亞啲劇情就好少

點解用唔到繩我點晒啲燈又唔得，再鍊過條繩又唔得

再整過條繩主效果落岩屬性精華

變成全

完全唔記得有精華呢樣野thanks

我都諗緊點解個練成陣冇全個效果係度
原來仲有新野未玩到

高階採集道具 主效果頂左可以落精華再上一級

加採集品質

擴散+1 滴一滴又可以上+2

精華真係屈到爆廠

我仲係好頭已經解左好多支線野
想開發哂啲配方
咩創生鐵果啲屌要入5粒火屬
卡左係度唔比我開發

諗緊放咩效果落把武度係最好

普通細路女一個
博斯其實好撚慘
明明係想去call馬比佢地當逃走

叫大人黎先係正確決定

唔好諗一諗就卡死係度
完美主義會搞到棄驚
其實合高哂啲品質再拎去鐵匠加兩樣已經夠屠

我諗哩個位算係第一集唯一重點劇情
其他果啲乜鳩王道打魔王劇情同百合果啲（一大半為左說服大小姐老豆嫁個女比佢）果啲劇情可以唔洗睇

飾品用一夜花同甜甜圈好似唔錯
一夜花係打人回血
甜甜圈係回血時回破防值

之前唔得閒囉，終於囉左日版premium box, 成件野幾精美有2個掛畫，一本33頁彩設定集，1個file，1個匙扣，1個垃圾code

真一諗點合但合極都唔啱心水好易棄驚

到底第2集點樣整防具

技能樹先點 布料 同 配方變化, 之後做法同第一集差唔多, 合成圖合到配方個格佢會自動變下一件裝, 而第一件防裝係由布料度學

去到後面建議拎d素材去商店開發, 即使你未打到個進度你都可以買到果個進度既金屬/皮革, 令你事先合到勁裝推主線

佢先係主角噉，走佬重可以有救命恩人識埋條女

偶遇姐
條女大佢幾百歲

睇漏左塊布
第一集係去商店買本書學架麻
我依家打完古代工房先知

最高難度隱王60幾萬血
打到得番10分1血炒車

去到2博斯似想媾萊莎咁

條友以前嬲得落萊莎都唔知係咪gay既

細個唔同女仔玩，大個咪俾女仔玩

望住昔日既女性朋友生到勁大波勁正但大家不和都真係百般滋味在心頭

博斯呢啲大把女啦故事冇寫姐

雖然萊莎又真係正嘅

故事唔寫當冇

總之佢咪搞鳩萊莎就得

個劇情幾明顯就係搞佢喎。。。

咁要寄刀片了

屌 堆男人成日無神神就走入萊莎屋企

我係男人都想成日去佢屋企

咁佢都要有好歸宿嘅博斯唔錯啦係傲嬌

因愛成恨？

Fwb

邊個唔想但都想佢有返啲危機意識鎖下道門

比較估唔到四眼仔一開始就有女鍾意

明明睇落最唔起眼

工房係噉，做公開工作室，有兩層上居下鋪已經算好

個個自出自入 有時出咗去返嚟都可以有人喺度等緊

可能鎖咗但俾咗鎖匙佢哋你見其他人要敲門，佢哋個鏡頭一轉就企咗佢隔離

要出人意表係咪要有仔鍾意

有時個尋寶佬會肯敲門 但萊莎次次都話門無鎖

玩咗咁多集冇見過啲主角有鎖過門

始終都係個耕田妹黎
平時落鄉就係田到屙屎屙尿果啲可能冇乜需要私人

你講開又講，間屋冇廁所真係好on9

所以間屋咪無人租

歷代嘅屋都冇見過有廁所可能靚女唔痾屎

唔畀你睇啫
係咪估下個鍊金釜有咩用途

諗住 search 下廁所嘅話題，點知淨係搵到啲陳年笑話

冇浴室冇得沖涼添，如果好似瞓覺噉有 cg 肯定對銷量，唔使等溫泉 event

重組道具是咪唔可以放精華？

用個鍊金釜屙屎屙尿沖涼真係多用途

啲精華咪就係呢度嚟。。。

反正乜7有毒物質啊泥啊沙都放得落去
點心藥物又係度鍊出黎
直接屙啲屎尿落去鍊啲點心出黎都得

啲有毒嘢就咁放入去鍊但缸水一路都唔使換就鍊藥鍊野食

鍊金術係咁
你識鳩
啲污糟野都鍊到食得既野出黎
啲屎同尿可以鍊到朱古力泡沫同特濃檸檬茶

係

請問有咩網可以睇素材出處
想搵方舟夜石

圖鑑
但只會講邊張圖
係邊個位邊樣物件要自己係張圖搵
張圖又大
搵撚死我

有啲仲要開發咗啲道具先執到

係啊
果件道具就算第3級先挖到佢都照show
但明明你件道具得2級
成日以為夠料挖
但行完成幅圖都搵唔到

不過有時用隻寵挖都會挖到，算佢有啲良知

好撚辛苦
成日開神獸先見到邊到有光圈
成日迎住附近有
點知開完又冇
開左又用唔到道具要熄返隻神獸

同埋後面啲map明明小型map有路，但其實要兜路先行到，搞到個小型map形同虛設咁

佢整啲高低差俾人睇下都好啦，有啲位真係搵到我仆街

係
一出城果張圖成日睇撚到傻
明明有兩個湖隔撚住搞到以為可以直接行入去

同咪打怪果陣自己友同啲怪都識走位
想換人果時叫做望左邊都可以知換邊個要禁邊粒制
但換目標打果陣成日禁左變成打右邊隻怪

所以我好少換人不過已經唔係好夠打

明明我已經3件品質999嘅裝都俾隻boss SM

雖然裝飾品hea著放工又要返屋企鍊裝好煩

比較技巧性玩法真係見隻boss描邊個就即刻換果個人擋佢攻擊

到時就由其餘果兩條友打自己係度擋咁？

佢唔係秒秒都打你
有行野係度
你要打佢
同咪你唔打佢，佢又會轉向打第個隊友
仲有唔夠血可以換個後備頂一頂
條隊有4個人比你用架

我知有4條友，不過個控制我打咗咁耐都唔係好慣半即時有時又撳錯制

都係回合制啱我玩多啲

你哋點樣儲寶石，啲石好唔夠使

係幾考反應架今集

本來想開到最勁把武同防先整齊4個人

但睇嚟都唔得而家打紅巨人都唔夠打

啲炸彈有冇合勁佢
哩隻驚唔用炸彈生存唔到

合勁咗一舊，寶石唔夠成日去執嘢變石又煩有冇辦法可以易啲賺寶石

咩難度先 3件999 除咗最高難度隱boss嘅話應該都好易打

normal ja...我都諗點解咁難打

執下野洗下石先啦之後合件最高武最高防夠你屌打hard boss
由最底合上去 加變化+1精華 去到最高嗰件就一次過掉哂啲金屬/布落去 重組先開番其他效果

真係狂執然後掉哂落去

玩緊hard
覺得啲怪太撚廢

好串

咁點解我啲裝咁勁都咁難打

要10個雞尾酒點心真係好on9

複製1舊要成萬鬆石痴撚線

個npc垃圾任

我仲係好開頭

唔洗複製啦
你求鳩奇合10舊當材料姐

咁啲裝你哋會唔會鍊一件複製就算

我上一集真係冇
鍊3件黎用

盡全力整一件真係分分鐘要十幾二十分鐘

仲未計你配方轉咗幾下再鍊到一半先發覺有舊嘢你冇/一用埋就冇

真係好嘥時間所以都係鍊一件用全家就算

我通常複製係合落啲調合品留返啲神特性先用複製

新生一擊 攻擊時追加物理傷害
核心氾濫 攻擊時追加魔法傷害
轟呀

特性我都算合得好是但要睇埋特性我諗半個鐘真係未必合到一件裝我都算係劇情撚都係想睇故事多

例如合一件裝
我預備左3個神特性
合落一件調合品
再複製佢3件
咁合件裝咪鳩掉哂啲素材落去再掉果件調合品一次過落哂3個特性
你複製件裝緊係用得多石

打幾耐先有94lv

但佢係奶媽

咁你為左咩合咁耐因為要999品？

今集佢似打手多過奶媽打到剋屬好q痛
想補血就每人一支萬靈藥劑3cc飲到嘔

初頭hea玩剩係買裝就過關

要自己鍊嘅話第一件由頭頭果件開始鍊上去起碼過3,4重咪鍊得耐

同埋hea得嚟都會盡量鍊多啲特性，但我又冇特登睇邊啲特性勁邊啲廢

暴力型奶媽

可能就係你啲裝唔理特性所以打唔過

所以都係要砍掉重鍊今晚睇嚟返屋企都係鍊嘢鍊成晚

重組掉一件調合品落去好似可以重置哂啲特性

鍊過件算鍊上一級嘅裝應該會好啲

劇毒立方體合玫瑰紙 巴哈有人教

打咗勁耐

真係想像唔到17號更新多一個最高難度會點

岩岩買左1, 玩完先買2
受唔住大腿誘惑

終於打爆

岩岩打到水底城

加油2真係好玩過1好多

期待3

3係咪會講到萊莎比博斯中出左接受唔到
未玩哂但上面啲人話博斯食左萊莎

乙太裝置點合 打埋boss都冇

好似係帶電砂上

玩埋支線你咪知

以為巴打已經打到好遠

通常鍊金工房都係3集連成一個故事睇嚟今次都唔例外雖然冇試過用同一個人物做主角用超過一集好似係

最理想嘅係下一集

解到冇哂支線先過主線

好似遠古頭幾個系列有

點解我打爆都未開晒賽莉啲支線

都未玩到藤井幸代果個出黎

係喎，水底佢仲未出

其實佢同紅毛都好遲先出用唔到好耐

知你班友想用全女隊
前期點都焗你玩一隻男角

咁紅毛可以早啲出姐雖然咁多集都冇用過佢

有咩分別
大刀妹已經係暴擊型
今集大隻仔定位咪同大刀妹重覆左

冇用過紅毛仔答唔到你

紅毛招大=上集莉拉招大
隻怪越多debuff就越打得痛
見人打charisma隻隱王 爆200萬

咁誇張
第一集隻烤羊肉2號 我記得用リラ大絕打僅僅過一百萬拎到ITEM
雖然係睇日本仔啲片但又冇抄到足咁打

我有興趣亞蘭德5多啲

講開我冇玩亞蘭德4

之前買咗1,2,3諗住玩完先玩4

但頂唔順啲舊系統冇玩落去

我覺得佢個鍊金系統先正
不可思議無眼睇

我第一隻玩係玩蘇菲，但覺得蘇菲個系統好玩啲喎

由黃昏玩起再返亞蘭德
蘇菲果集玩左幾個鐘棄左
接受唔到個鍊金系統變左PAD
菲莉絲直情覺得係托托莉老翻再無限劣化
無筆直又 FF想做open world既爛作

菲莉絲真心麻麻地，但我都叫爆到機

其實佢想做下改變係好事，但就真係好似你話齋又想做open world又冇budget

不思義後兩集Gust同暗榮認左衰仔
第三集仲玩DLC地獄將勁多應有content鎖落DLC屈錢趕客
先夾硬出亞蘭德4黎挽留啲客

講開3有啲人物要俾錢先有得用真係好on9

舊系統唔係問題
講到要限時內做哂啲野開哂啲隱藏野
蘿樂娜果集趕到仲放置緊

唔鍾意佢個鍊成陣

亞蘭德4唔係都一樣咩

口是心非姐
正常人都唔會講咁白想入去溝女

睇埋後面啲劇情你就明㗎啦

佢係想溝女但唔係佢舊女神

冇玩本身想玩返1,2,3先

但買咗玩咗陣1就棄咗

好撚chur啊1

而家開返伊蘇嚟玩希望有心機爆機

一開頭個主線係迷失
因為佢地係荒島自己都唔知點做
但玩過左一半就知道啲內幕
不過我果時一開頭都好enjoy
主要係個玩法好簡單同唔洗用腦
如果唔enjoy應該好難捱到去後期

我自己玩都覺得有啲迷失，又冇乜目標咁

有個探索感
佢都話明叫你掃哂個地圖
如果唔喜歡探索就唔享受到

點解冇旅行瓶

我反而唔鍾意
只係啲鑵頭地圖

反正而家出面都冇野玩冇野開再玩下睇下啱唔啱玩都好嘅

清你似喜歡玩回合制果種

都係所以軌跡我玩得幾開心，不過閃軌有啲鳩又有啲拖咁解

我搵黑水搵左好耐 有冇人知係邊

黎軌改system喎

佢改到點都係shut up and take my money㗎啦

你啱

改到變動作驚回合制遊戲買少見少

也咩囉

好似大作回合制真係得返persona同鍊金

玩過試玩版都ok嘅但的唔起心肝買

Persona?
鍾意回合制冇理由唔玩哩隻
真係做到成隊合作打boss果種感覺

果陣玩persona 5，我記得唔係回合制喎

睇黎清你記憶真係唔太好

呢隻喎成隻無雙咁

哩隻係P5S可以話係續作+外傳咁
P5同P5R先係正傳

係咩咁係我誤會咗sor

睇嚟可以買返舊果隻嚟試下玩

最衰冇試玩版

建議直接玩P5R
P5R係P5加強版

係咪同p4本身無關？

無關係
不過啲怪係一樣
你當好似數碼暴龍果種每代唔同故事但都係冇啲數碼暴龍咁

卡左係賽莉個支線搵唔到
要點解決

要去風鳴谷菌傘濕地轉右潛水去新地方

佢地個族咩事
個個谷到對波大過頭 然後著到走晒光

異界啲人係咁

有衫著都算係咁啦

仁能到咁 生殭能力應該好撚強
唔應該變瀕危物種
要萊莎去保育佢地

Btw 巴打你上面咁講
係咪又係專攻JRPG ？

生殖能力強都冇用啦俾隻怪滅族滅國 BTW玩1果陣成日都覺得萊莎個師博係奸嘅，到到2再見返佢果陣都仲咁諗緊佢成日冇啦啦係啲怪位沉思又唔講嘢咁

係呀其實都玩過唔少

PS4玩過冷血傳說 falcom系列 鍊金系列呢啲咁

鍊金啲劇本正正常常 師傅無事嘅

Btw 得唔得閒推介吓作品俾我

我除咗太舊式要焗你練功嘅作品之外
基本上咩設定都唔介意

冇啦，PS4 jrpg 我都係玩過上面果啲

唔係jrpg，以前宇峻果啲武俠系列其實幾好玩

好玩但係去到一半多數爛尾
鍊金我有PS3年代開都係睇人玩
因為好怕時間限制主線要追deadline
萊莎無呢樣嘢所以我先入坑

Persona就玩撚晒佢啦 好撚正

我玩楚留香同絕代雙驕覺得都唔算好爛

persona搵下仲有冇實體版買先

冇嘅先搵數位版，好似都冇乜見過隻game數位版減價

我棄主機喇

你都一齊棄啦

PC先係出路 反正所謂獨佔作 最終都係會上Steam

PC遊戲多 又有模擬器 玩咩都得

仲有一堆幻影社神作 同VR

冇位放電腦主機，屋企仲用緊垃圾notebook

同埋都係鍾意實體game

實體遊戲真係最後喇⋯⋯
啲幾十年嘅驚舖都開始消失

消失先算有嘅都繼續g持

基因哩啲野係咁就係咁
你見啲黑妹個個都大波大pat
佢地個潮流鍾意露多啲肉
正如一街啲女都露長腿

無玩過persona
但睇親gameplay都覺得佢太多對白講多過玩

其實啲劇情都有唔少轉折 投入左就唔覺
去翻玩嗰陣時都長 我就刷到源2經全能力99先停 係隻好嘅回合制JRPG

到底佢哋3條仔去探索果陣J咗幾多次咁多正女

可以點j家下啲異家女會做雞比埋你屌？

返屋企先J掛

極端環境因素

做咩雞，應該缺男人，要直接繁殖

出面探險緊咁 dirty，接受唔到到野外
有鍊金術帳篷連沖涼房就話啫

佢哋兩個族／氏先係噉，或者係生存者偏差

佢哋啲屋全部都冇沖涼房，廁所㗎啦

可能好難懷孕
未必係佢地冇去嘗試

突然諗到可能可以浸落史萊姆度

話時話，今個系列係咪未出過 homunculus

終於白金到啦

我都係 一週目係唔睇攻略
升爆5維 做9成嘅合成全書
然後二週目先做完美社交攻略
同育成義經去打啲秘書

4同5 我都係咁玩

好想3 FES重製

光榮以前曾經係咸廠

諗緊安佩爾係舊王國既人應該成百歲

而家先知我第一隻玩嘅暗榮game應該係三國志英傑傳

叫劍佬幫佢地繁殖
避免絕種

你個上集莉娜特登叫劍佬陪佢修行係真係想免費教人咩
見佢身形高大應該生到啲強壯既下一代
但應該種族唔同懷唔到孕
安佩爾我就估佢太老應該已經不舉

師傳隻手壞咗
唔帶手套就飛機都打唔到

書蟲先係人生贏家
拔尖肯定會事業有成
仲要幻幻同萊莎都食晒

諗起萊莎應該請慣佢食波餅

都唔明
可以掉炸彈
但用唔到鍊金術
如果真係咁
佢屙完屎都要莉娜幫佢

萊莎冇俾佢食喎人哋支持幻幻的

第一集你估食得少

因為萊莎靠書蟲解讀古文

成個結尾都係要同書蟲一齊閉關研究

逆天文鐘減到得番4cc好爽
打legend怪都開始割草咁幾時出新地圖

有冇巴打知個早期特話可以返第一集地圖採集係點樣返去？

去海風街道告示板飛

Thx bro

點解我最少淨係整到5cc

乙太核係減cc嘅好朋友

乙太核-3 龍眼-1 都仲係5

乙太核有個特性係永久機關會再減1
買嘅好似唔會出特性
要種/打隱王

原來係咁
你地整逆鐘係咪都會升哂變TL1同埋ap cc回復量up?
係咪姐係要2個鐘一整用?

通常用就叛順順 3個一齊

整黎試下先
仲有咩攻擊道具好用

禮服冰精x3

Legend要通關後先揀得唉

你拖咁耐
我諗住開2周目

從來打機唔玩2週

竟然唔會隔一排拎返出嚟玩咩

完全認唔到安佩爾個樣

？

人生時間短暫
Move on打下一隻啦

有時會玩到冇game玩就會打二週

我大把驚仲放置緊等緊清

有咁多驚好玩咩不過我多數玩日系可能冇咩選擇

我都係剩玩日系
因為好多係舊驚黎
你話新果啲近兩年真係冇乜
我仲玩緊ff7r

岩岩開始玩萊莎1 , 大腿鍊金術師果然名不虛傳!!!!
今個聖誕有佢唔怕lonely christmas

想問PS4豪華版入面d衫同物品點樣拎 搵左好耐都唔識

三個認唔到

多啲冬天同雪地設定都好

玩緊1， 玩左1,2日仲幫緊人塞水渠同炸開d石頭後面d劇情會唔會精彩d

玩落去咪知

攞佢大髀磨鳩

買

拿其實第一集劇情真係冇乜爆點
不過你玩得好快下

好似中咗bug 萊莎頭3個道具用咩都係1cc
瘋狂用默示錄

萊莎扮叮噹

已經好接近

同第一集比點樣 戰鬥系統係唔係改咗d

改左好多
好玩左好多
當然仲有好多進步空間
但整體好玩好多

解迷真心要讚

令人想了解多啲個故事
上集相信好多人其實都冇睇佢個劇情就算

萊莎一有特價 係時候補坑

一可以算無劇情，無D追故仔感覺
做無名英雄都唔係無名到咁，
反而設定睇得多落好多筆墨，
但故事搞到咁

緊張刺激多啲噉啦，今集就吸引到人深入去睇

本來期待整到佢告白多啲

有一半劇情係講佢點說服大少姐個老豆比個女佢
另外有3成講佢同個有錢仔點和好
2成講主線

設定同劇情上係，但解謎過程清晰，黃昏大地要追細妹個謎團勁啲。
畀你深入探索埋個地圖就真。

終於玩到大少姐話想獨佔萊莎
我想佢地les好過萊莎比博斯屌

名義咪話想一齊冒險

實際就係見到自己個青梅竹馬有波有樣有籮想屌

大少姐點樣屌萊莎

睇錯大少sor 9

如果出第3集 最期待嘅就係大小姐嘅造型

大小姐同萊莎結婚未
真係有就打得出國際

好sad....
玩到3x LV突然彈game
冇save到。。。。。
開番game,15lv

PS. 第1集

玩左幾耐冇save

1,2日左右啦
點解冇auto save嫁

先發現萊莎2有autosave係幾咁好既事

終於玩到賽莉出黎
個屎忽仲勁過萊莎
啲採摘道具已經比我開發到頂
啲配方可以合到既都合哂出黎
咁多集鍊金未試過咁享受合野

賽莉個look其實好痴線如果佢件衫係其他女角著就正

BTW巴打真係好心機鍊嘢都證明我玩呢隻game鍊嘢真係鍊得好求其

買咗豪華版+季票
開心使用中

想問問個dlc素材副本係邊度入？

定係好似1代咁樣後期先有得用日記入

啲素材成日唔夠用
又走去商店買材料買到冇哂錢
點樣賺錢最快
啲委託全部收500蚊手續費好撚on9

錢冇咩用喎寶石先有用

btw聽你介紹買咗p5r玩又真係幾正，雖然開頭少少悶

開頭係好長先有得開始自己自由行動

啲錢用黎係商店買素材
要越級鍊裝就要買啲自己未挖到既野

上集有出互換服裝，應該會有，但佢套衫似乎佢著先領

海風街道 : 告示牌

多謝巴打 終於搵到

得萊莎有套係大小姐style

有得換都會睇下先

由第一日玩已經不停入更衣室睇大小姐

冇買DLC嚟嚟去去都係果幾件衫

睇原本嗰件已經夠

合左賽莉、萊莎同太刀妹3件武2段階級果件合到頂
都幾後悔
打乜怪都幾秒打完
玩緊hard
通關前又唔比開legend

話說之後講開去廁所既問題
發現佢可以合成啲植物營養劑...

我想問下萊莎1, 佢既SEASON PASS算唔算好玩?
想買1番黎玩完先買2, 發現PS4 而家1特價要300幾, 然後season pass 又係300幾

但冇咗衫袖個感覺都變化幾大

DLC我覺得可以唔買, 一黎無配音, 二黎個堆人物故事短(平均1個鐘1個)而且對主線無咩影響 加上DLC d怪又係重用返主線個堆再換隻顏色, 所以我覺得萊莎1 DLC無咩誠意

以前A19 A20都有買DLC, 但去到買萊莎1 DLC我覺得有少少中伏, 所以萊莎2 dlc我都睇定d先

剛剛兩舊水買咗萊莎2 日文
聽日終於到我LAM 大腿

已經覺得賽莉對髀先夠粗

新人報到
劇情前面好睇，但估唔到咁快完
同埋今集多左好多野玩，比一代好左
但白金煩過一代，最仆街係傢俬呢個獎杯

我想問下今集個CC 係點玩法
我見今集個CC 好似變左戰鬥中用技能去升？
咁仲可唔可以係條街度食草豆回血？
同埋裝道具畫面嗰啲 0/10 0/7 0/6 係咩意思

原來你有玩

學某個技能有得升cc
但頂多升到cc5開局
每局打完用剩果啲會儲落黎非戰鬥時間用
所以今集唔會驚要祭件道件回cc
但相對冇得返屋企再出黎一開波15cc炸啲王
戰鬥靠連技同升高T lvl黎回

了解 唔該大佬

萊莎先入鍊精坑
兩隻一齊白金

放心大把人哩集入坑

今集萊莎個look淫左好多
不過劇情好可惜
前面幾精彩
然後完個下係下你咁樣就完左

如果有第4集希望睇到做人老母樣

下個系列整個髀更粗波更大既女主

你噉講就醒起應該差咗個高嘅（不論粗幼大細肥瘦） ，好似冇人高過170甚至165？

主角就冇既
配角就有

新入坑新人報到
想問啱啱開始咗冇耐 見到佢個鍊金系統完全摸唔清點搞 係咪正常

你唔明啲咩

我見到佢勁多個圈 同埋要計有能力加成
就有啲頭痛

初頭果啲鍊成唔使點睇特性，去到中段先慢慢睇未遲

同埋初頭嘅素材好難俾你去到幾個加成位，都唔使咁在意住，慢慢摸索下就識玩

咁技能樹有冇話升咗邊啲先會之後玩得輕鬆啲？

我自己玩就要咗攻擊道具先不過你想合勁啲嘅嘢就要咗材料加1或者品質上限呢啲先應該好啲

升採摘道具先

善用圖鑑同排序
排啲最高品質既合落去
效果係合成品自帶
要合圈圈黎升
特性係材料付加落去

唔該我想問中左bug點解決到？

我玩到靈龍棺木
一活化之後
第一格探索手冊冇入任何野已幫我入晒

當然係100%唔到
白金卡左呢度

新遺跡個bgm

『ソフィー』、『フィリス』、『リディー＆スール』に新要素を加えたDX版が4月22日発売決定！ 3本セットの『アトリエ ～不思議の錬金術士 トリロジー～ DX』も登場【先出し週刊ファミ通】

之前諗住支持STEAM版, 買左兩隻都未玩, 又出加強版喇

又出嚟掠水

加強左啲乜
已經玩左蘇菲
如果佢逼人買3合一唔化算

個排又話如果唔出得咁密就會執,
先至未買完就買支持下
無得DLC變DX真係要跳樓

出俾switch姐

本身已經係ps4 game

唔同黃昏 亞蘭德 ps3出dx落ps4

不可思議系列正辣殺驚 不了

1有新嘅角色 episode，2有潛水艇、採礦機、保持體力、加移動速度，3有 Nelke 嘅 crossover 畫中世界，跟住就新怪、新衫、包DLC嗰啲，加埋 photo mode

終於爆左機
支線比一代改善左
主線ok，不過不失
想緊買唔會Dlc地圖好
衫就不了

如果有得直接響調合個畫面度複製就好
後期啲調合素材基本上全部都係複製出來，成日合合下唔夠料又要出番去複製，返到來又要全部入過晒

前幾代仲趕客
複製係要出去商店擺一星期